<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ಹೆಚ್.ಡಿ. ಕುಮಾರಸ್ವಾಮಿ</string>
    <string name="titletext" translatable="false">ಹೆಚ್.ಡಿ. ಕುಮಾರಸ್ವಾಮಿ</string>
    <string name="about_person_description">ವೈಯಕ್ತಿಕ ಜೀವನ: ಎಚ್ ಡಿ ಕುಮಾರಸ್ವಾಮಿ ಇವರು ಕರ್ನಾಟಕದ 18ನೇ ಮುಖ್ಯಮಂತ್ರಿಗಳಾಗಿದ್ದರು. ಇವರು ಹಾಸನ ಜಿಲ್ಲೆಯ ಹೊಳೇನರಸಿಪುರ ತಾಲೂಕಿನ ಹರದನಹಳ್ಳಿಯಲ್ಲಿ ಜನಿಸಿದ್ದಾರೆ. ಹೈಸ್ಕೂಲ್ ವಿದ್ಯಾಭ್ಯಾಸವನ್ನು ಬೆಂಗಳೂರಿನ ಎಮ್.ಇ.ಎಸ್ ವಿದ್ಯಾಸಂಸ್ಥೆಯಲ್ಲಿ ಮುಗಿಸಿದ್ದಾರೆ.

ಬೆಂಗಳೂರಿನ ಜಯನಗರದಲ್ಲಿರುವ ವಿಜಯ ಕಾಲೇಜ್ ನಲ್ಲಿ ಪಿಯುಸಿಯನ್ನು ಮುಗಿಸಿದ್ದಾರೆ. ನ್ಯಾಷನಲ್ ಕಾಲೇಜ್ ನಲ್ಲಿ ಬಿಎಸ್ಸಿ ಪದವಿಯನ್ನು ಪಡೆದುಕೊಂಡಿದ್ದಾರೆ. ಮಾರ್ಚ್ 13 1986 ರಲ್ಲಿ ಅನಿತಾ ಎನ್ನವರನ್ನು ಕೈಹಿಡಿದಿದ್ದಾರೆ. ನಿಖಿಲ್ ಗೌಡ ಎನ್ನುವ ಪುತ್ರನಿದ್ದಾನೆ. ಇವರ ತಂದೆ ಎಚ್ ಡಿ ದೇವೇಗೌಡ ಅವರು ಕರ್ನಾಟಕದಿಂದ ಏಕೈಕ ಪ್ರಧಾನ ಮಂತ್ರಿಗಳಾಗಿದ್ದರು.

ರಾಜಕೀಯ ಜೀವನ : ಎಚ್ ಡಿ ಕುಮಾರಸ್ವಾಮಿ ಅವರು ಕರ್ನಾಟಕ ರಾಜ್ಯ ರಾಜಕೀಯಕ್ಕೆ ಎಂಟ್ರಿಕೊಟ್ಟು  1996 ರಲ್ಲಿ ಮೊದಲ ಬಾರಿಗೆ ಬೆಂಗಳೂರು ಗ್ರಾಮಾಂತರ ಜಿಲ್ಲೆ ಕನಕಪುರ ಲೋಕಸಭೆ ಚುನಾವಣೆಯಲ್ಲಿ ಗೆದ್ದು ಅಂದಿನಿಂದ ಇವರ ರಾಜಕೀಯ ಜೀವನ ಆರಂಭಗೊಂಡಿತು. 1998 ರಲ್ಲಿ ಪುನಃ ಲೋಕಸಭೆ ಚುನಾವಣೆಯಲ್ಲಿ ಸ್ಪರ್ಧೇ ಮಾಡಿ ಸೋಲನ್ನು ಕಂಡುಕೊಂಡರು. ಸಧ್ಯ ಅವರು ಜಾತ್ಯತೀತ ಜನತಾದಳದ ರಾಜ್ಯಾಧ್ಯಕ್ಷರಾಗಿದ್ದಾರೆ.

* 1996- 11 ನೇ ಲೋಕಸಭಗೆ ಆಯ್ಕೆ.
*2004-08- ಕರ್ನಾಟಕ ವಿದಾನನಭೆ ಸದಸ್ಯರು.
* ಫೆ.2006-ಅಕ್ಟೋಬರ್ 2007- ಕರ್ನಾಟಕದ 18th ಮುಖ್ಯಮಂತ್ರಿಗಳಾಗಿ ಆಯ್ಕೆ
*2009- 15th ಲೋಕಸಭೆಗೆ ಆಯ್ಕೆ.
*2013- ಕರ್ನಾಟಕ ವಿದಾನಸಭೆಯ ವಿರೋಧ ಪಕ್ಷದ ನಾಯಕರಾಗಿ ಆಯ್ಕೆ.

ಸಿನಿಮಾ ರಂಗ : ಸಧ್ಯ ಮಾಜಿ ಸಿಎಂ ಕುಮಾರಸ್ವಾಮಿ ಅವರು ತಮ್ಮ ಪುತ್ರ ನಿಖಿಲ್ ಗೌಡ ಅಭಿನಯಿಸಿದ ಜಾಗ್ವಾರ್  ಚಿತ್ರಕ್ಕೆ ಬಂಡವಾಳ ಹೂಡುವ ಮೂಲಕ ನಿರ್ಮಾಪಕರಾಗಿ ಕನ್ನಡ ಚಿತ್ರರಂಗಕ್ಕೆ ಎಂಟ್ರಿಕೊಟ್ಟಿದ್ದಾರೆ.

    ಕುಮಾರಸ್ವಾಮಿ ಅವರು ಕರ್ನಾಟಕದ ರಾಜಕಾರಣಿ ಮತ್ತು ಮಾಜಿ ಪ್ರಧಾನಿ ಎಚ್.ಡಿ. ದೇವೇಗೌಡ ಅವರ ಮಗನಾಗಿದ್ದರೂ , ಅವರು ಆರಂಭದಲ್ಲಿ ರಾಜಕೀಯದಲ್ಲಿ ಆಸಕ್ತಿ ಹೊಂದಿರಲಿಲ್ಲ . ಅವರು ತುಂಬಾ ಚಲನಚಿತ್ರ ತಯಾರಿಕೆ ಮತ್ತು ವಿತರಣೆಯಲ್ಲಿದ್ದರು. ಅವರು ಹಲವಾರು ಯಶಸ್ವೀ ಕನ್ನಡ ಚಲನಚಿತ್ರಗಳನ್ನು ನಿರ್ಮಿಸಿದ್ದಾರೆ. ಅದರಲ್ಲಿ, ಚಂದ್ರ ಚಕೋರಿ ಚಿತ್ರವು ಭಾರಿ ಯಶಸ್ಸನ್ನು ಕಂಡಿತು, ಇದು 365 ದಿನಪತ್ರಿಕೆಗಳಲ್ಲಿ ದಿನಾಚರಣೆ ನಡೆಸಿತು. ಅವರು ಕನ್ನಡ ನಟ ಥೆಸ್ಪಿಯನ್ ರಾಜ್ಕುಮಾರ್ ಅವರ ಅತ್ಯುತ್ತಮ ಅಭಿಮಾನಿಯಾಗಿದ್ದಾರೆ , ಮತ್ತು ಅವರು ಚಲನಚಿತ್ರ ಉದ್ಯಮದಲ್ಲಿ ಅವರನ್ನು ಆಕರ್ಷಿಸಿದ್ದಾರೆ. ಸಂದರ್ಶನವೊಂದರಲ್ಲಿ ಅವರು ತಮ್ಮ ಕಾಲೇಜು ದಿನಗಳಲ್ಲಿ, ರಾಜ್ಕುಮಾರ್ ಚಲನಚಿತ್ರಗಳಲ್ಲಿ, ಅದರಲ್ಲೂ ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಇದೇ ಪ್ಯಾಂಟ್ಗಳಲ್ಲಿ ಧರಿಸಿದ್ದ ಉಡುಪುಗಳನ್ನು ಧರಿಸುತ್ತಿದ್ದರು ಎಂದು ಒಪ್ಪಿಕೊಂಡಿದ್ದಾರೆ.</string>
    <string name="home">ಮುಖಪುಟ</string>
    <string name="about_person">"ಕುಮಾರಸ್ವಾಮಿ ಬಗ್ಗೆ "</string>
    <string name="as_chief">ಮುಖ್ಯಮಂತ್ರಿಯಾಗಿ</string>
    <string name="achivements">ಸಾಧನೆಗಳು</string>
    <string name="janatadarshan">"ಜನತಾ ದರ್ಶನ್ "</string>
    <string name="manifesto">"ಜೆಡಿಎಸ್ ಪ್ರಣಾಳಿಕೆ"</string>
    <string name="image_gallery">"ಚಿತ್ರ ಗ್ಯಾಲರಿ "</string>
    <string name="hdk_tv">ಎಚ್ಡಿಕೆ  ಟಿವಿ</string>
    <string name="suggestion_box_tab">"HDK ಗೆ ಪತ್ರ"</string>
    <string name="share">ಈ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಹಂಚಿ</string>
    <string name="settings_tab">ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್</string>
    <string name="title_select_language">ಬಾಷೆ ಬದಲಾಯಿಸಿ</string>
    <!--<string name="title_upload_quality">Select language</string>-->
    <string name="summary_language">ಕನ್ನಡ ಅಥವಾ ಇಂಗ್ಲೀಶ್</string>
    <string name="tell_friend">ಈ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಹಂಚಿ</string>

    <string name="hint_name">ಪೂರ್ಣ ಹೆಸರು</string>
    <string name="hint_email">ಇಮೇಲ್</string>
    <string name="btn_sign_up">ಪತ್ರ ಕಳುಹಿಸಿ</string>
    <string name="hint_phone">ದೂರವಾಣಿ ಸಂಖ್ಯೆ</string>
    <string name="connect_to_person">ಪತ್ರ ಬರೆಯಿರಿK</string>

    <string name="pref_header_about">ನಮ್ಮ ಬಗ್ಗೆ</string>
    <string name="pref_header_contact_ust">ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿಗಾಗಿ ನಮ್ಮನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ</string>
    <string name="pref_header_email">kuruvatechnologies@gmail.com</string>

    <string name="summary_about">We are a team of like-minded people from Kuruva Technologies LLP, specialized in development of Android App Development creating new trends across the app space. Glad to Help in anyway!</string>

</resources>